名宿：美斯無需世界盃證明

對於美斯來說，他的職業生涯已經接近完美，但世界盃卻是他永遠的痛，到2022年卡塔爾世界盃時，美斯就將年滿35歲，拿到世界盃的可能性也並不大。不過，巴西名宿薜高近日在接受採訪時表示，美斯的偉大無需世界盃來證明。

薜高表示：「這並不是一種失敗，現在的人們，只會記得你所取得的成就，但我認為，你的職業生涯，你的工作才是最重要的。足球是一項集體運動，很多時候不是你一個人踢得好就能贏波的，這要取決於你的整支球隊踢得好不好。」

「有時候你能夠決定一場比賽，但是你無法在整屆盃賽中都起到決定作用，所以，美斯的偉大不應該因為沒有贏得過世界盃而被抹殺。告魯夫也沒拿過世界盃，但他依然是歷史上最為偉大的球員之一，還有其他很多球員都是如此。」

薜高認為，美斯和C.朗拿度之所以能夠在最近十年脫穎而出，是因為他們一直將球隊的榮譽放在個人榮譽之前：「C.朗拿度和美斯從來都沒有停下為球隊奉獻的腳步，如果我今天依然很年輕，那麼他們就是我踢球的標杆，像這種級別的球員，依然在為球隊奉獻著。」

薜高最後說道：「他們就是最好的球員，他們一直在默默努力，他們敢跟你打賭，你從來不會看到他們缺席訓練，外出去參加派對，或者沉迷社交網絡。他們會時刻關注自己的身體和狀態，以便能夠一直保持好的個人表現，他們很清楚這對自己的球隊是有利的。」

因為佢自己都無世界杯..

洗撚你講咩 佢地唔係爭緊做偉大球員 係GOAT呀